%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Proposta}

Avaliar a interação entre os algoritmos de ordenação e os algoritmos de caching do processador, tanto de dados (\textit{cache} \cite{Cache}) quanto de execução (\textit{branch} \cite{Branch}), a fim de verificar se:

\begin{itemize}
    \item Há alguma influência dos algoritmos de predição nos algoritmos de ordenação?
    \item Existem cenários em que um algoritmo de ordenação desempenha melhor do que outro?
    \item Há alguma influência entre o tempo de acesso da RAM na execução dos algoritmos de ordenação?
\end{itemize}

\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Metodologia}

\begin{itemize}
    \item Implementar os algoritmos \textit{heapsort}, \textit{insertionsort}, \textit{mergesort}, \textit{quicksort} utilizando uma interface unificada para \textit{input} dos dados
    \item Geração de 3 amostras diferentes de números a serem ordenados
    \item Uso da ferramenta de \textit{profiling} GNU prof para obter os dados de cache e branch
    \item Execução 5 vezes de cada amostra, de cada algoritmo, em 3 ambientes diferentes
\end{itemize}

\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Metodologia}

\begin{block}{Os algoritmos}
Todos os algoritmos utilizam o mesmo código para leitura do arquivo de input, assim como usam a mesma estrutura para representar os dados a serem ordenados
\end{block}

\begin{itemize}
    \item A entrada unificada evita interferências nos resultados entre algoritmos por conta de diferentes métodos de entrada
    \item O mesmo vale para a estrutura de dados!
    \item Além disso, a estrutura de dados utilizada foi o array, que armazena todos os dados de forma contígua na RAM
\end{itemize}

\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Metodologia}

\begin{block}{As amostras}
Todas as 3 amostras são números inteiros longos não sinalizados (8 bytes cada). A ideia é criar cenários em que a amostra cabe nas memórias \textit{cache} e cenários em que a amostra não cabe em tais memórias. Assim verifica se há alguma diferençã entre os casos em que a amostra cabe no \textit{cache} e os que não cabe.
\end{block}

\begin{itemize}
    \item 1ª Amostra: 1.000 números = 8.000 bytes $\sim$ 8K
    \item 2ª Amostra: 1.000.000 números = 8 megabytes $\sim$ 8M
    \item 3ª Amostra: 5.000.000 números = 40 megabytes $\sim$ 40M
\end{itemize}

\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Metodologia}

\begin{block}{Os ambientes}
Foram usados 3 ambientes distintos a fim de verificar se há diferenças substanciais no comportamento dos algoritmos. Cada ambiente representa uma categoria real e por conveniência, os ambientes são nomeados conforme seus processadores.
\end{block}

\begin{itemize}
    \item ARM: representando ambientes \textit{mobile} e embarcados
    \item AMD-FX: representando ambientes \textit{desktop}, computadores pessoais
    \item Intel Xeon Silver: representando ambientes servidores e HPC
\end{itemize}

\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Metodologia}

\begin{block}{Quantidade de execuções}
Cada algoritmo foi executado 5 vezes para cada uma das 3 amostras, de forma a se obter o valor médio necessário para a avaliação. No total, foram 15 execuções por algoritmo. \\ 
O número de execuções poderia ser maior, se não fosse o tempo considerável que o \textit{insertionsort} consome \textbf{por execução}. No ambiente ARM só foi possível executar esse algoritmo 2 vezes, visto que o tempo consumido para essas duas execuções foi de mais de 5 dias.
\end{block}

\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% START FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Metodologia}

\begin{block}{Investigação adicional}
Uma das motivações para a proposta do trabalho é a existência de hardware moderno em que a frequência da memória RAM se aproxima da frequência do processador, teoricamente, reduzindo o gargalo de von Neumann \cite{Gargalo}. \\
Logo um dos objetivos é investigar se \textit{clocks} de RAM mais próximos dos processador implicam em ganho de desempenho ou não
\end{block}


\end{frame}
%%-------------------------------- END FRAME --------------------------------%%



